[港燈] 工程師/技術員 圍爐區

想一展抱負 加入………… 7天工作週

收工未

師兄做緊區?

返中

工程師有幾錢

時間同人不成正比

牛唔飲水唔撳得牛頭低

我係垃圾

你覺得？

做T惡過狗
做E賤過地底泥
人工年年得通脹

原來 tia 做緊燈

錯
係做workmen最惡
T都係賤過泥

兩萬五到五萬
普通工程師

返去你E記啦屌

工程師低賤過地底泥

升到職先講

港燈工程師喎 點會賤過地底泥

Worker惡就係人都知，T起碼都叫有金錢回報，E係又下賤又無錢

見燈好走

仲要俾人屌

邊個部門請人？
想收下風咩環境

區

新生仔都無得升 無得考charter
街外人 狗也不做

落坑咪成身地底泥

放假番工

親生仔一樣走
街外人忠誠過狗

街外人表示都喺湊夠腳

GT有料都走
街外人眼見有機會 其實一場空

In ja Gor we trust

三菱判頭？
街外人係指唔係自己training 出身嘅人
間工公司上到E1幾乎冇街外人或極少街外人
ST直情冇聽過街外人

有冇咁誇張
某個別既部門？
咁每日收幾點？

街外人上到E1都應該做左好撚耐

好撚難唔做死

轉工啦你

蛇鼠一窩

師兄著黃衫
係咪過左m記

其實CNM 有中區，西區，東區 同EC
chur 同 癲既程度 可以好大

最chur果個唔講啦，有做過TND 都會知邊區最chur

嗰個就升走
可能會好D㗎嘞

IFC

佢地無新血 嚟親都急急轉區

可唔可講下性質做d咩 邊範
我都係電工 不過最高得11kv
有興趣 但樓上講到咁 怕怕

回頭是岸

其實度度都係咁
低層學師做上黎好難翻身
咩住個低職位低人工搵工想死

西區好呀
西區成日有人轉出去
轉出港燈

出面做電工
入嚟駁箱
裝錶
萬八做唔做？
我不如去金城

咁女工程師個波真定假?

後生嗰班邊有
老💩忽就好高

聽人講17／F 青山嚟

唔知點解做joint d人好濕鳩

有舊制
冇人走啦

樓主個名
工程師都要落坑？

我見中電d ar sir 落site 好威架喎
1個e1 帶住幾個technician 指指點點
制都唔駛打

你都識講中電

JC 橡皮圖章

又好似contractor 咁成身泥
又好似consultant 咁OT
真係不了

入得嚟 預左 7days work

你地啲親生仔

好羨慕入左燈既同學

如果做開LV 野(制櫃, genset, 大樓Riser), 揸住EE Degree(second hon), 有B 牌......有無機會入二電做EIII / EII？
EIII / EII 人工分別幾多？

咪入兩電customer installation
D人唔係做野嘅

25k左右

理論上係
實際上邊有咁多人

乜你唔係親生咩

做開LV 既外行係咪做唔到HV 野？
得25k 無咩競爭力喎 不過出面跑地盤好辛苦，想返5 day 工

HV差不多全部街外人都係consultant 轉入嚟

邊個section?

35k左右
唔同section唔同

遲啲有機會做到見習技術員
做兩電唔好咩？
免電費喎

冇乜野做/ 多筍位？

雖然25k 真係好一般

癡線，乜二電出手咁低既咩
出面做main-con AE 都有25k 啦，BSE/Co 都有30k up......雖然返得辛苦d

三年咪有30k囉

睇長遠D

這些機會……

真心唔知入到去會有咩待遇
我剩係知到時返5日 福利果啲
之後hea 住慢慢讀書升
我覺得大公司都係要慢慢捱儲年資
可唔可以講多啲之後可能有咩問題？

Area e都要打掣啦

垃圾vt留名

乜野係vt

有得你升先算啦

GT就聽過 vt係乜？

summer intern?

應該係

係vacation trainee=summer intern

做緊17樓，好自在

lm

Voltage transformer

17f 最on9 boss SS Ho

死肥閪

港燈VT係咪得大電？入面做啲乜㗎？
利申 yr2諗住出年報

做HKE Secondment 係我人生最錯既決定之一
利申：非TND

True

2電tech 係唔係都唔好做
八卦問下

無交流

落坑

Ching 睇你都似GT, 有時間上連登不如溫pre au la

我沒有
我沒有
Pre Auth 我沒有

我自嘲 飲醉酒
跟英文做明友

有時間回泥仲好啦
工程師都要揸鏟呀

有時間派停電紙

唔係
我個年係咩範圍都有
Civil mech EE 甚至有customer service

Asshole?

年尾咪簽單囉

港燈有兩個HR姐姐幾靚女

經理級玩物

HR只會見親生仔

唔繼續做我地判頭？

名？
16F 姐姐都幾好

狗燈正臭閪

加入我哋啦
一齊落坑
星期日一齊食包

無留意 TnD流失應該勁啲？
個個日屌夜屌

狗燈係雞係公廁

居然坐監都唔加入TND
我地有咩待簿你
俾老細屌吓又一日
叫呀X起吓板又一日

岩呀, 渣架車出去蛇又一日..

放吓線 入吐製 又一日
晚上換吓牛 換吓Panel 駁個Joint 又一晚
第二日 又可以重覆

ET 有靚女？

最近好似多左個正式Facebook - 堅尼地道44號

有撚用
工時長 相對人工低
考個19牌左問右問

教我如何在港燈Charter
教我如何在港燈升E1

有冇人知新開嗰個mt program係點

有人IN⁇

無參加
贏左有無人工加？

末來管理層

有撚用？
GT 玩完二年高人工過你

升左

對面岸入黎打聲招味

人工低水

好似發錯夢

有冇俾判頭佬撚狗咁撚
得閒就幫你掘
唔得閒就理撚得你死
話鳩知你service target過成個月都唔郁

慣啦

霉左幾年30k
親生仔玩完二年

同我一樣

全世界一齊升

推

吊你老

先知

要合格

考到咩時世我先有機會上E1 ?
SA?

舊員工？

ET 算有人性，起碼飯餸一樣，有去過電廠一定會慘叫

唉

無呢個機會

咩叫半親生？

咁多不滿咪劈炮囉，男人老狗放唔低嗰少少狗糧呀？

好多年前？

試下囉

近年都有

我E3入職 係咪收硬皮？

我部門好多人去AA

Project?

Lamma ?

HO

咁你做咩唔轉係到呻既
做得唔開心咪轉去第間

有家室

唔好咁啦
過到C記M記又一條好漢

唔夠料同班親生仔爭

係咪考完charter 先去AA?

同埋想撘單問下 親生仔GT入職幾年先考到charter 樓主講到好絕望咁

想問technician 升返上E 係咪機乎無可能

Ive ME HD 有冇得轉做EE 個邊 同簽到A牌
定本身ME個邊都有得簽到電牌

有Offer即走 仲等

好似無成功例子 連坐房都末charter

反而呢個大機會 肯挨就得 我見好多成功
本身T人工低 升T做E成本低好多

ME 轉 EE 難

親生仔charter點會無成功例子
親生仔無唔通街外人先有

呢間公司唔重視charter架
有部門升左個未charter ge 上senior
騎住班 chartered engineers

係入面做最緊要擦鞋叻

我老細坐房都末charter
街外人 不要再說了

驚你走

有無仙人知道街外人考SA 升E1 要幾年？
親生仔二／三年已經 SA

大家搞清楚
Charter 同內部升職係兩條 path 黎

Chartered -> e1 or equivalent in C記M記水記渠記etc

擦鞋但唔駛 charter-> e1 內部升

快d 搵frd 簽你考Charter 仲好la
轉出去搵工無論 E記 C記 M記 A記 乜都好，
依個先係業界通行証

反正你就算考到SA 都係要做狗讓位俾親生仔先升

屌 我係諗 我都係過客 頂住檔 等佢培養完親生仔
我就可有可無

無運行 搵定工

so sad

多謝師兄

Welcome

咁同我一齊含撚囉

政府……………

咁讀mech 轉唔到EE組，做mech 組，係咪淨係做機械野又簽唔到電工牌...
轉出去做contractor/consultant 又唔知得唔得，淨係可以做兩電一鐵嘅維修部門so sad

所以一向都係前途同轉工彈性都係civil>>>>>>>>>>>>>大電>>>>>mech

想知GT人工幾多同難唔難考
諗住下年報
有個離職嘅高級uncle做推薦

CV淨係最後果個都入到

你都識講有uncle

乜水？
高級uncle想推你落火坑？

ME 番南丫？

個uncle 離左職好耐 但佢話福利幾好 咁有無人知gt人工幾多

我地花咁多資源落Trainee
我都希望大家為公司付出
Charter Master 我地Don't Care
依然有得升

我往時就好

依家 不了

屌你啦 親生仔

係呀，幾乎想揾個女仔望下都無，成座不赦島咁款

Mtr無得輸
做返幾年仲可以去新加坡做

好似都唔少港燈GT轉左去MTR

有得揀都去地鐵啦，公司規模同業務多元性都差太遠，地鐵仲有政府撐，無得輸

GM 都仲要acting

好似好多高層都係acting
Act足幾年
乜九 allowance 就可以幫公司慳埋

acting gm 東尼羊

好似係

屌你 加我人工

我地都有好多發展 前途好好

你自己問HR

今年先幫大家升咗title，人工嘅嘢遲啲再講啦

做乜改埋d老細名

得頭三年有catch up?
然後就含撚？

返到公司未呀，早返遲放有bonus架

其實咁睇，tech位做坑咪重蝕底？
人工又低啲，同E又做埋同一樣野

呢個我都知
我二年 然後就無 乜catch up都無

佢地肯做 升得好快

咁都蝕足幾年先平排到

屌
人地有HR 照

e同t 係兩個世界
Technician 除左親生仔之外，好難有E3
阿sir永遠覺得你show唔到有能力做到engine野
但明明係做緊engine duty
佢建議你都係行ST>TO 呢條路

親生仔都叫有希望係因為career path，都有HR會follow up
非親生，sor9ry，係無既
如果有degree 個title仲係得T既非親生仔，真係搵定工，唔好浪費時間

除非你諗住hea成世，但港燈係無得hea

渣哥話discuss 下每個人既career path
講左幾年無做到

上岸 真係有本錢Hea成世

大家升咗職仲唔計呀，唔通真係要單對單傾足一個鐘先叫discuss呀，好似係

放心 每個人都有Succession Plan

定期review大家人工
現在人工水平非常具競爭性

中電咪又係有死亡七日，有乜好圍爐
做啦撚樣

我地有良好晉升機會
toil 制度

員工番工放心
OT 勿擔心

但老實講，T上到E又點
又唔係做小咗，分分鐘仲要做多啲
人工又係野仔E3一樣
咁樣不如跳返出去好過啦
起碼工作量，人工都有機會有改善

唔同真係學班老細講，唔好怕蝕底，有野爭住做咩

咁不如做義工啦

上唔到E2不如唔好做E3，做ST仲開心

黃衫職員好唔好做？

唔好怕蝕底，有野爭住做

港燈口號

有無介紹？

Project 點睇？

加我人工okay

CLP 都有

聽講好多人申請Interval Transfer過Project

遞信扭計應該最快轉得走

個個月都有散水餅食

你班仆街，公司對你有咩唔好，宵夜晚飯錢都加左比你地！仲想點

聽人講唔放人
繼續做狗

乜？

想加人工

末玩過
贏左好似前途無可限量

不要想了 留低吧

GT嚟 至小冠軍

加人工 升scale 咁就留

今日 有同事向我分享 切近現實
街外人呢？

入面有 Team 係做 Construction ＆ Maintainance，平時有壞電纜、供電網絡改動嗰啲問題都係佢地做；呢個部門最 Chur，連續做廿幾個鐘好常見。

無車牌 入唔入到 CM?

可以慢慢考

我見親生仔好似Train都即走

港燈fg 入嘅AE， 冇scheme A ，大約幾錢人工？

想問下入黎 AE 算唔算半親生仔

上年有師兄 AE 17?

我指例如 CLP 行完 sch 轉入 HEC 既 AE
HEC GT 完之後個 post 係咪叫 AE

唔算啦 半親生仔都係無撚用
我Department都有AE
人工……………

GT完 Now E2 La
街外人E3 咋

AE唔係17咩

應該唔係17
依家無AE Title
街外人入職係E3

祝大家 明天
凱旋而歸

恭喜 港燈－安全至上

全場最高分

無知一問
點解HEC咁鼓吹人做safety tests?

提醒大家今晚早啲瞓，唔好追唔到車

今年班GT成績？
最好收晒皮

撘巴士

喺公司嘅鞭策之下，點可能會全部收皮

實事又唔做 人工又照加
屌晒你地班親手仔 落坑

港燈 is the best
Training 制度 業界翘楚

翹楚

走la 走la

HEC train 完
係咪得CLP會收返

見多數GT都去狗鐵

邊9個係小電纜？

高人工？

E同CLP 大唔大分別

好大分别 親力親為

基本
仲有上圖 打制 攞料 數唔晒

緊係高 特登過黎挖人既

巴打你個名

港燈好過九燈 工作態度上

巴打走左未

知驚末

當然 港燈有四大CORE VALUE

有無介紹

on 撚

GT career path 係點

上官網睇 GT完engineer 一路上
但比唔比你charter 又係另一回事

點解次次大抽獎都係公司遮/毛巾/文具

落到狗屎咁
想拎把公司遮用
你同我講大抽獎禮物？？？

16樓邊撚有人Charter 坐房都無
親生仔升職就有

無人會幫我簽名

想知Trainee technician難唔難入？

等我幫你簽
搵我！

17樓有無街外人上到E1 / charter ⁇⁇

點都死日日爆制

我地都有完善Training提供俾新員工
每位新員工都有Career Path
好快會考到AUTHORIZATION
每位員工都係輸配電科資產
Your sucess , Our Future

升一級就無撚提啦
16樓唔係所有人有得升 屌你老母

17樓好似仲撚慘過16樓（街外人）
16樓都有街外人上到E1

CV都靚D

咁好人？
有無得Internal Transfer?

17樓 最近有個升E2

17樓 Portal Congratulations 一年升得一個半個
係近排有個升E2
係咪無人會做嘢？

Protection

得1個親生仔咁好

至少仲有升 我區幾個親生仔

南丫

新生仔走就唔Update？

今年累積放咗15小時風假

比你地賺左啦,三號波唔洗返工!!

你個濕鳩垃圾，睇你個撚屌都係連臨時電都做唔撚掂嘅廢柴

可能300t35 2core都做唔捂，打少料

三號波 繼續 落坑

我做Diversion 屌你老母
日日清File
快撚過你班親生仔

各位前輩，請問讀mech（仲未非3大 poly )

除咗grad E之外仲有咩位可以做

南丫？

GT mech請好少，今年都係得兩個

我都知
所以先問仲有冇其他post可以做

人地一句問你: 想入黎我地公司做咩唔讀電

中電有請細電，港燈唔清楚
一定有機會參與其中

Ching 知唔知港燈多唔多green project 比GT參與？對比中電 港燈係咪比較死板唔肯使錢落r&d？

港燈有撚Green Project?
人 錢 都無
GT 玩就叻

其實港燈好著重Innovation 好多自家制Product 細電嘅人才我地當然會考慮 輸配電技術支援部亦需要細電人才
港燈著重人才培育 薪火相傳
Your Sucess Our Future

其實要入Simens Arup果類公司先有你想做果d 野 ，兩電絕大部份人都係做Operation & Maintenance，少部份做Planning 和 Project，工程師都係做Routine Tasks 流水式作業

細電有comms組，又有錶組可以去
絕對有pj搞

咁睇唔開？

但求打個和啫，一年搭船出入都唔知蝕多幾多

裝電表夠唔夠pro ?
幾十萬隻夠你裝到退休

Arup 同 Siemens 好大分別喎

Arup civil 係 consultant 入面算最 innovative
但電果邊未必好勁

Siemens 就電既最大supplier
外國真係好勁，香港分公司就唔知啦

有，冇

Tech

區車實俾人覇

冇 冇

TnD
Project

ching 你成日留言點會似工作好忙呢.

真正忙既宜家仲做緊OP TEST

我夠要OP Test

棍Van要否？

16樓無人係Charter

點會冇charter呀？

去渣打申請多幾張卡咪有囉
成疊呀

大家唔駛爭
輪多兩次比你 claim 多餐宵夜又點話
不過 toil 打個五折啦

6天工作周
窮到發癲
仲想溝仔

HEC 5天？

寫就5天

實際就星期六叫你番，星期日要你on call
OT 補鐘就叫你打五折

我們不打折的 實報實銷

TOIL番工 常識吧

講咁多不如快啲搵過份工好過啦。
到時仲使閪理佢親唔親生仔咩

我夠知無得鬥啦
係窮呀
屌你個西

咁係到叫乜野春呢 抵你做狗

一係辭職再入返projects

睇死你都係無料，入倒間大公司算你執倒啦，仲係度呻乜春呀。
有料嘅親生仔都要行埋一邊啦。

裸辭？ 要照顧頭家

曾經向老細反應
點知
老細都係親生仔

睇你真係無料多，理解能力都有問題。
你明知係咁嘅仲反映黎托咩？有能力就搵過第份工，無就繼續做死狗啦，係度呻有閪用咩，搏人同情呀？定係叫人唔好入你公司同你爭呀？

又要屌又要繼續做 真係無撚用

發夢聽到今年會比以往加多d 人工

可以點

傻撚左咩？
一個人Catch Up 都末有

八月咪有囉，下星期出信

真？

green project 港燈都有 不過唔係under T&D
EV, smart grid, smart meter, solar都係under CS

你係有心想做,入相關部門咪有機會做
入T&D就9成好似我地班巴打咁落坑架啦

點解係下星期

叫春撚大有人在
冇料走唔到 一路屌一路做
做下做下就30年

每十年我地會喺春明感謝員工對公司嘅支持

Master Charter 公司並不重視 只要員工對公司有貢獻 我哋定會珍惜人材

唉 睇怕我都會
永久E1 (舊E2)

繼續爆制啦 屌你

爆囉爆囉

最鐘意見到又要屌又繼續做既人

屌你老母
等我有一日升得快過你班親生仔 玩死你地

信呢

等你section head 得閒見你先得

以前做vt, 個個都叫話出面有得做千祈唔好返嚟做

你都幾撚好笑架喎，精神分裂呀？一陣又話自己做死一世E，一陣又話等自己升左又點點點。
睇死你都係無料廢柴一個，抵你又要呻又要做。

仲有機會考先講啦

準時清file 開多幾間牛房咪有囉

忘過背后 努力面前

記

聽姐姐講 17樓有港燈溝女王 究竟係乜水

17樓同事真喺好得閒
16樓有好多Vacant

有人去動漫節？

屌 好撚多人 逼死

聽聞HO新o黎左個美女秘書

無留意 無機會上HO
ET 16樓姐姐都幾正

ED 果個？

ED?

每天座巴士番工的日子
我望見坑
幾年後 我變了中坑
落多幾年坑
我變了老坑
但工程師為什麽要落坑
想加入 準備比人坑

加得14%

今日收信了
多謝GM
野仔都有得加

我都有10.8%

做左幾年? GT出身?

係GT

16樓？

唔想自爆

皇恩浩蕩
我帶領大家
十六樓一齊FAT FAT

TnD?

不是

不是狗西TnD

唔敢認
驚比人起底

十六樓咁多人

可能17樓呢

18樓

19樓

今天好嗎？

加左人工
同老婆飲個茶食個包
Quality of Life

又打風又三號
又當風更了嗎？

中電要當風更？

加完人工就收晒嗲
無撚用

有冇人知customer installation 係咩環境

入去做咩位？

我見jobsdb有engineer post 炸

呢間公司個個都係西位
外人更加做地底泥

CI脫離左T&D應該會好d

總有人俾港燈大名呃
包括我

CI會唔會好過TND?

鴨脷洲 on撚鳩

咁一年大約加幾多%人工

正常得通脹4%

每年年中有機會加catch-up
有/無 或 多/少 同表現有關

水鳩人

e3 e2幾多k

E3 海鮮

外行人點先有機會入CLP/HKE 做E3/E2？
假設：EE Degree，B0 REW，5yr exp

我勸你唔好入港燈做狗

老電唔好pay 咩，5 day 工

5你老母

錯了

港燈對你咁差，出面咁多好工，辭職囉，我幫你打埋信又點話。

做sub 仔有幾好

Non - GT 慘過食屎

起新車番金鐘好唔好做？

謝回覆 願聞其詳
晒一年做trainee值得？

不要鴨脷洲
金鐘環境好 食飯好 仲有女

值得
晉昇機會差好遠
GT好快考牌

有幾個朋友入左 好似幾好做

金鐘當然好

想問下新入職技術員同技工分別有幾多錢
同埋有咩福利

技術員~20000
技工 ~13000-14000

技術員 技工 惡過狗

有冇雙糧花紅個d

狗鐵技術員起薪都係18k

無得考
親生仔

雙糧

唔係係親生先快d有得考咩 ?

利申 野仔

Icic
唔該晒巴打

？

樓主做乜潛左水，唔通比人起左底

港燈考到牌咩～

新生仔

[url]
[/url]

想問大家前途係點

無人？

呢排聽肥仔梁 鳩up教safety
希望佢唔會幫GT寫appraisal feel到佢實鳩寫

想問咁多位巴打
見佢 GT 除左請civil 電 mech
仲有請埋 envir engineering
Envir實際係做d咩
好似冇乜人講

想問下GT個aptitude test係全英定中英都有？想買本書操下題目，有無ching可介紹

咁同政府個CRE d題種係咪差唔多
1.Verbal Reasoning
2.Data Sufficiency
3.Numerical Reasoning
4.Interpretation of Tables and Graphs
見工得一次機會，好難做多幾次
FG唔知可以搵咩工唯有博下ching有冇多啲投考tips

得兩款
verbal同numerical

有冇巴打知港燈civil GT 係做啲咩

條25歲落坑死撚左去邊，無人推post既

ops做開d咩? 有咩惡頂野? 仲請唔請人?

不要鴨脷洲勞改營就好了

依個staff no有點玩命

唔係staff no黎架清
EC係咪冇ET咁多政治/人事問題

絕對係！
ET地獄級工作環境,老闆唔係閪,就係青山放監！

想八卦問咩係EC ET

ET 鴨脷洲勞改營
EC 北角狗房

巴打振作d

我離開青山監牢了

你落坑了？

港燈gt 同emsd gt比邊個好啲？
利申EE

港燈E2/3 係幾錢人工嫁？

入職
E3 ~ 30k
E2 ~ 36k

[url]是撚但[/url]

[url]EMSD[/url]

如果內部升呢 會加幾多嫁

Emsd AE會唔會5 年考唔到工程師牌就踢你出去？